<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="76461c921fd953874545c28924c497a5" category="doc">Cerca de docs.netapp.com sitios</block>
  <block id="55ff05b2fa7e1012dea362f024c523d4" category="video-title">Visita al sitio</block>
  <block id="f24f9b19509f19811927c2c5108eb69f" category="example-title">Transcripción</block>
  <block id="4ade6453893cfbe2522908af64833211" category="list-text">Hola. Este es Ben del equipo de docs.netapp.com. En este video, veremos las características y funciones disponibles en docs.netapp.com para ayudarte a sacar el máximo provecho de tu experiencia de visualización de contenido.</block>
  <block id="0e211f38bb42111667c024142b66f04f" category="list-text">Comencemos por encontrar el contenido que estás buscando. Una vez que haya ingresado a un sitio de documento, puede usar el lado izquierdo del sitio para navegar.</block>
  <block id="8dccc52d59eeb736d56dd1b6b44802c9" category="list-text">Si hay varias versiones de la documentación disponibles, puede seleccionar los documentos para la versión del producto que está utilizando.</block>
  <block id="dd7e3c5a91863520509b8bd47b5fb184" category="list-text">Utilice el cuadro de búsqueda para buscar contenido dentro de un sitio de documentos. Por ejemplo, quiero saber cómo funciona el cifrado de volúmenes.</block>
  <block id="8e04744bf4ce3a99c048afd6dcc9f44b" category="list-text">Si prefiere navegar por los documentos, puede utilizar la tabla de contenido, que se organiza en agrupaciones lógicas como comenzar y usar el producto.</block>
  <block id="154b5fdb7571773817017921e46ae33d" category="list-text">Si desea ir a otro sitio de documentación, puede utilizar las rutas de navegación para navegar alrededor de docs.netapp.com.</block>
  <block id="31278ba45f6e1d30f6f231f3e5f1a36d" category="list-text">Una vez que haya encontrado el contenido que está buscando, hay algunas características clave disponibles para ayudarle a interactuar con el contenido.</block>
  <block id="6cb3e320d779a4a61d2879df5bd84e9f" category="list-text">La mayoría de los sitios de documentación están disponibles en varios idiomas diferentes para que pueda leer los documentos en su idioma preferido.</block>
  <block id="1688c88768c109f923e65f29244c8d09" category="list-text">Si una página tiene varias secciones, puedes usar los enlaces “en esta página” para ir directamente al contenido que estás buscando. Los enlaces también identifican el punto en el que se encuentra en la página, lo que puede ayudarle a seguir a lo largo del desplazamiento.</block>
  <block id="731678ea16207e95dd4c230e861e27ce" category="list-text">Para centrarse solo en el contenido en sí, puede colapsar las barras laterales izquierda y derecha. Cuando haya terminado, amplíelos para volver a ver los controles de navegación.</block>
  <block id="bc382af4f7df607310494c6a0db0da6d" category="list-text">Si necesita leer los documentos sin conexión, puede descargar un PDF de todo el sitio del documento o de secciones individuales dentro del sitio.</block>
  <block id="11a4aef0f88e6d42f746f1e3807e1f0e" category="list-text">La documentación de NetApp es de código abierto y está diseñada para permitir contribuciones a la comunidad mediante una cuenta de GitHub. Envíe sus comentarios para solicitar una actualización de la documentación o editar directamente el contenido, que se envía a un lead de contenido de NetApp antes de la fusión.</block>
  <block id="cae12efe5fddc5b227738098a513f050" category="list-text">En los sitios de documentación de algunos de nuestros servicios en la nube, es posible que vea una opción de proveedor de nube que le permite filtrar los documentos a un proveedor de nube específico. Por ejemplo, si selecciona Microsoft Azure, solo verá contenido que se aplica a Azure. No se mostrará el contenido para otros proveedores de cloud.</block>
  <block id="de57fe86208320d05e4f48a11939d075" category="list-text">Como puede acceder a nuestro contenido desde una tableta, un dispositivo móvil o un equipo de escritorio, utilizamos un diseño adaptable para garantizar que nuestros documentos tengan un buen aspecto en cualquier dispositivo.</block>
  <block id="c7f671298576d5432049913e0335f76f" category="list-text">Y eso es todo. Esperamos que disfrutes usando estas características y gracias por ser parte de nuestra comunidad de contenido.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Derechos de autor</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="a415b3159b192a5228f36d0322ee9f1d" category="doc">Acerca de docs.netapp.com</block>
  <block id="4fbdf2eea8c892890a6818b154ed392b" category="sidebar">Acerca de los sitios</block>
  <block id="ab0c8dbd5eef82178b156e6a11208519" category="list-text">0:01</block>
  <block id="3c288a98493080fb5576125268a96a7a" category="list-text">0:12</block>
  <block id="6749c9108af17d9cba1d58f7f4372480" category="list-text">0:20</block>
  <block id="f27bdb420dd5fcb57008a435b22092aa" category="list-text">0:28</block>
  <block id="72116ebe035ce7c054a6b42d524f70c7" category="list-text">0:36</block>
  <block id="a71e1fa92b11b6b44b0f6485b35e5a7b" category="list-text">0:45</block>
  <block id="d118e8f1307d3c909d5befd2bbecf061" category="list-text">0:50</block>
  <block id="9f0b04f5c5e91198f90bcd2bd46153f0" category="list-text">0:58</block>
  <block id="63e443b59148b11d06c60f6a5e52d8f5" category="list-text">1:05</block>
  <block id="f2e804e45e1dab1163588130bcd0d13e" category="list-text">1:20</block>
  <block id="4ef6cf20f8916d722987b6cd84691e03" category="list-text">1:33</block>
  <block id="7d558d84e6be8ad92b5a6d4f9b67513e" category="list-text">1:41</block>
  <block id="ed014929fa6d1e2a7b2cd335f40c42b6" category="list-text">1:59</block>
  <block id="371c69895ec495bb0ba900238d0dfde0" category="list-text">2:18</block>
  <block id="47a2020d68d5f7d8f999b3bf89a03c1a" category="list-text">2:28</block>
  <block id="7cfd7e3238c2a852ea2f82c03119feb6" category="paragraph">Esta versión Beta de Doc crea contenido generado algorítmicamente que puede contener errores o imprecisiones. Todo el contenido generado se debe utilizar solo como punto de partida. Siempre debe verificar las respuestas del documento consultando la documentación oficial sobre el producto de NetApp. Cualquier confianza en las respuestas generadas por el documento es bajo su propio riesgo, y NetApp no es responsable de ningún problema o dificultad que pueda ocurrir al usar únicamente las respuestas generadas por el documento.</block>
  <block id="229eb04083e06f419f9ac494329f957d" category="section-title">Condiciones</block>
  <block id="ed9f05b554b94c74deffa021f0c45818" category="paragraph">Al usar Doc, usted acepta cumplir con las siguientes reglas y estipulaciones al generar contenido y respuestas. El incumplimiento de estos términos puede resultar en el bloqueo del uso de Doc.</block>
  <block id="1492b263677041177b75767d2dbc780b" category="list-text">No intente usar Doc para producir contenido que pueda causar daño, abuso, violencia o engaño.</block>
  <block id="977674521e01e951ee7b77e735caa1d1" category="list-text">No intente involucrar al documento en conversaciones que estén fuera del alcance de su propósito previsto o para obtener respuestas a preguntas que no estén relacionadas con los productos de NetApp.</block>
  <block id="bea4c2c8eb82d05891ddd71584881b56" category="section-title">Comentarios</block>
  <block id="043395774d0b5e5fa6d8e5cd9b8ce5a2" category="sidebar">About Doc (asistente con tecnología de IA)</block>
  <block id="defcec3c682659592679e8272cd2e9b5" category="summary">Doc es nuestro asistente generativo impulsado por IA en docs.netapp.com. Doc está diseñado para responder a preguntas sobre productos de NetApp utilizando contenido publicado en docs.NetApp.com. Por ejemplo, Doc puede responder a preguntas acerca de las funciones de eficiencia del almacenamiento de NetApp o mejores prácticas de backup y recuperación para entornos multicloud.</block>
  <block id="3ac8c79d6a5b493f652fb0b8461750c8" category="doc">Términos de uso del asistente generativo con tecnología de IA de NetApp</block>
  <block id="da83087ce1e5e3d3a31ddadde291fcd7" category="doc">Descripción general del asistente generativo con tecnología de IA de NetApp</block>
  <block id="ffa82bc3c7eca2bab1fae02c80ab8216" category="sidebar">Funcionalidades y limitaciones</block>
  <block id="b5b7b6c5b5f08dd62ed2dc52c7a4cfe8" category="sidebar">Condiciones de uso</block>
  <block id="858a13328205a50b4d4ea7a8e790b8b7" category="paragraph">Estamos trabajando para mejorar continuamente Doc. Envíenos sus comentarios dentro de la ventana de chat de Doc. Háganos saber si las respuestas de Doc son precisas y útiles o si están incompletas o de alguna manera insuficientes. También puede enviar por correo:ng-doccomments@NetApp.com[contacte con nosotros] si tiene alguna pregunta o inquietud con respecto a las capacidades o respuestas del documento.</block>
  <block id="6179d3ef872af4eb960f4c34232845fc" category="paragraph">Doc puede crear respuestas a partir de preguntas anteriores, sugerir preguntas adicionales y explicar cómo genera respuestas. Esto lo convierte en una herramienta valiosa para navegar por la documentación de NetApp.</block>
  <block id="78d84dc38711d923fa1dc1351e7e5a90" category="section-title">Ámbito y limitaciones</block>
  <block id="e02e8d81102c18e5ac8688f45881ccb4" category="paragraph">Doc solo puede responder preguntas basadas en contenido seleccionado publicado en docs.NetApp.com.</block>
  <block id="d3aab3cd74c1c5868499ccc53ebe0a75" category="list-text">Doc puede chatear en los idiomas compatibles con docs.NetApp.com, pero no está entrenado para versiones que no sean en inglés.</block>
  <block id="e4a95039ccdfb7b85c839ab71de68d99" category="section-title">Escribir buenos mensajes</block>
  <block id="b0d6ece087301f0de0e69fb8d2e2b5ec" category="paragraph">Sigue estos consejos para la mejor experiencia con Doc.</block>
  <block id="a7e39a4b3056ffa36b99607ab22c9468" category="list-text">Haga preguntas específicas.</block>
  <block id="dd9caa784c9ca3239781bc659f74ccb8" category="list-text">Escriba preguntas detalladas y especifique el nombre del producto, la versión y el tipo de interfaz (GUI, API). Por ejemplo:</block>
  <block id="ccf6477a42eb38a386f552adc5eacddd" category="paragraph">¿Qué pasos debo seguir en System Manager para actualizar de ONTAP 9,8 a ONTAP 9.12.1?</block>
  <block id="8558282ecc55619316ab757a333f9464" category="list-text">Pida los pasos necesarios para completar una tarea.</block>
  <block id="8f6d686a8622f503fb23b364e0cf71ab" category="list-text">Pida a Doc que incluya los pasos para completar un proceso. En lugar de preguntar _Cómo instalo el conector BlueXP  sin internet?_ Prueba:</block>
  <block id="3ef101280b587102ce939479558aa055" category="paragraph">¿Qué pasos debo seguir para instalar el conector BlueXP  sin Internet?</block>
  <block id="275396194b219acfa3d9cda68ae5b93c" category="list-text">Divide las preguntas complejas en fragmentos.</block>
  <block id="35fec273a859ca1e6628462d78db71c3" category="list-text">Divida las preguntas complejas en preguntas más pequeñas (también conocidas como _chaining_). Doc recuerda las preguntas anteriores y crea respuestas más complejas a medida que continúa charlando.</block>
  <block id="25ef66eb46ca88d1d3a93f83a5769355" category="paragraph">Por ejemplo, en lugar de preguntar a Doc _How do to configure ransomware protection and backup schedules in BlueXP ?_ try:</block>
  <block id="84de75573d217bda8683d66d37460ded" category="paragraph">¿Cuáles son los pasos para configurar la protección frente al ransomware en BlueXP ?</block>
  <block id="9f6c2280afbfa54b375e1af3ff06c653" category="paragraph">a continuación, pregunte:</block>
  <block id="af21a9a42fc6c57d40376fa86d55441c" category="paragraph">¿Cuáles son los pasos para configurar programaciones de backup en BlueXP ?</block>
  <block id="d3badbdbe83ec6535fa70220c14ec37e" category="list-text">Use comillas.</block>
  <block id="102e31705b2b7aa77cd5895ec984961b" category="list-text">Las frases de varias palabras deben escribirse entre comillas. Esto ayuda a Doc a reconocer la frase como un concepto único, de forma similar a cómo podrías enfatizarla en una conversación con un ser humano.</block>
  <block id="8ac004a4dacf3f869c93fa6b2f1f058e" category="paragraph">Por ejemplo, en esta pregunta, «¿cómo se calcula la eficiencia del almacenamiento en ONTAP?_ Doc podría pensar que está preguntando _storage_ y _efficiency_ como dos palabras no relacionadas. En su lugar, pruebe:</block>
  <block id="d8b6f28e3584b30ddf16994ca1102070" category="paragraph">¿Cómo se calcula la «eficiencia del almacenamiento» en ONTAP?</block>
  <block id="bd6aea123f1cd8db72d8427cac215429" category="list-text">Revise cómo respondió Doc.</block>
  <block id="afae99cf2edf2a9320bf47938ace301b" category="list-text">Después de responder, Doc proporciona información sobre cómo generó su respuesta. Esto puede darte ideas sobre cómo refinar tu pregunta para obtener los resultados que deseas.</block>
  <block id="e10d7022bccbf44b070810cd5909184e" category="list-text">Borre su historial de chat</block>
  <block id="430fdc9d9149c8cc43c466b7320e92b9" category="list-text">Doc responde a las preguntas basándose únicamente en la última versión publicada de un producto. Por ejemplo, si existe documentación para las versiones 1.0 y 2.0 de un producto, Doc solo consulta la documentación 2.0 más reciente.</block>
  <block id="9f1b245deb3e474f47cde2de8fa217be" category="list-text">Para obtener mejores resultados, sea siempre específico con los nombres de los productos. Doc sabe en qué página se encuentra cuando hace una pregunta, pero es solo uno de los varios factores que Doc tiene en cuenta al formular una respuesta.</block>
  <block id="01dc3c6efffd9690ac127c076429711d" category="summary">Doc es nuestro asistente generativo impulsado por IA en docs.netapp.com. Doc está diseñado para responder a preguntas sobre productos de NetApp utilizando contenido publicado en docs.NetApp.com.</block>
  <block id="d713ad74bfa1e904a5cc9d0540fed7ba" category="admonition">Durante la fase Beta, Doc utiliza la mayor parte, pero no todo, del contenido publicado en docs.netapp.com para responder preguntas. Doc está familiarizado con toda la documentación de ONTAP, BlueXP, StorageGRID, E-Series, Keystone y SnapCenter y la utiliza para responder preguntas sobre estos productos. Por otro lado, no está familiarizado con la documentación de algunos productos heredados. Por ejemplo, no utiliza la documentación de SnapDrive for UNIX para proporcionar respuestas. Durante la Beta, estamos trabajando para perfeccionar los conocimientos de Doc. Si necesita información que Doc no tenga, envíenos un correo electrónico a: ng-doccomments@netapp.com [infórmenos].</block>
  <block id="80fa76d524e6703e34b8caffc21c9017" category="list-text">Si quieres cambiar de tema (por ejemplo, si quieres preguntar sobre un producto diferente), borra el historial del chat para iniciar una nueva sesión. Si no borras el historial del chat antes de iniciar un nuevo tema, podrías obtener resultados inexactos.</block>
</blocks>